@inproceedings{Montariol-Allauzen:TALN:2019,
    author = "Montariol, Syrielle and Allauzen, Alexandre",
    title = "Apprentissage de plongements de mots dynamiques avec r\'egularisation de la d\'erive",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : Articles longs",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "13-26",
    note = "Learning dynamic word embeddings with drift regularisation",
    abstract = "L'usage, le sens et la connotation des mots peuvent changer au cours du temps. Les plongements lexicaux diachroniques permettent de mod\'eliser ces changements de mani\`ere non supervis\'ee. Dans cet article nous \'etudions l'impact de plusieurs fonctions de co\^ut sur l'apprentissage de plongements dynamiques, en comparant les comportements de variantes du mod\`ele Dynamic Bernoulli Embeddings. Les plongements dynamiques sont estim\'es sur deux corpus couvrant les m\^emes deux d\'ecennies, le New York Times Annotated Corpus en anglais et une s\'election d'articles du journal Le Monde en fran\c{c}ais, ce qui nous permet de mettre en place un processus d'analyse bilingue de l'\'evolution de l'usage des mots.",
    keywords = "Diachronie, Plongements lexicaux, analyse bilingue.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/46.pdf"
}
